**場內全壘打**（），又稱閃電全壘打（Running
Homerun）。[棒球術語](../Page/棒球術語列表.md "wikilink")，指的是打者獲得一次[全壘打的紀錄](../Page/全壘打.md "wikilink")，不過他並沒有將球擊出全壘打牆外。場內全壘打十分罕見，通常在一個球季裡出現的次數是屈指可數的。場內全壘打的發生，通常需要一個跑得非常快的打擊者，以及守備上出現的突發事故，或者在外野出現的奇怪的不規則彈跳等等。然而，如果在整個過程中有守備員發生失誤，就不會紀錄成場內全壘打，而是紀錄為因失誤而進壘。

**場內滿貫全壘打**（****）指的是同樣一件事，不過，跟[滿壘全壘打一樣](../Page/滿壘全壘打.md "wikilink")，在擊出場內全壘打的時候，一壘、二壘、三壘上都有跑者。場內滿貫全壘打更是罕見，在[美國職棒大聯盟](../Page/美國職棒大聯盟.md "wikilink")，1950年以後只出現過40支，1990年以後更是只出現過8支（到2002年為止）。[何那斯·華格納是大聯盟史上擊出最多支場內滿貫全壘打的球員](../Page/何那斯·華格納.md "wikilink")，總共擊出過5支。

從1951年到2000年，約出現了154,483支全壘打，其中有975支是場內全壘打（約每158支全壘打才會出現一支是場內）。場內全壘打出現的比例在這幾年間逐漸減少，主要的原因是球場變小了。

單季（12支）場內全壘打的紀錄是在1901年所創下。他也是生涯（51支）場內全壘打的紀錄保持人。在1950年之後的生涯場內全壘打紀錄，是前[堪薩斯市皇家外野手](../Page/堪薩斯市皇家.md "wikilink")的13支。

在1901年創造了一項紀錄：他在布魯克林超霸（就是後來的[布魯克林道奇](../Page/洛杉磯道奇.md "wikilink")）的時候，曾經在連續兩天的連續兩場比賽裡都擊出場內滿壘全壘打。他是大聯盟史上唯一達到這個紀錄的人。

1896年7月13日發生了一件罕見的事：[費城費城人的](../Page/費城費城人.md "wikilink")在與[芝加哥小熊對戰時擊出了兩隻場內全壘打](../Page/芝加哥小熊.md "wikilink")（那場比賽他總共擊出了四支全壘打）。\[[http://baseball-almanac.com/boxscore/07131896.shtml\]後來在1912年8月5日](http://baseball-almanac.com/boxscore/07131896.shtml%5D後來在1912年8月5日)，也表演了單場場內雙響砲。

2007年7月10日，[鈴木一朗](../Page/鈴木一朗.md "wikilink")（[西雅圖水手](../Page/西雅圖水手.md "wikilink")）擊出[大聯盟明星賽史上第一支](../Page/美國職棒大聯盟全明星賽.md "wikilink")[場內全壘打](https://www.youtube.com/watch?time_continue=80&v=OiwO2BjcweU)，這是支兩分砲，苦主是（[聖地牙哥教士](../Page/聖地牙哥教士.md "wikilink")）。

## 相關條目

  - [全壘打](../Page/全壘打.md "wikilink")

## 外部連結

  - <http://www.youtube.com/watch?v=i1ntLZtknW8(場內全壘打影片)>

[Category:棒球術語](../Category/棒球術語.md "wikilink")